\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=1.5cm, bottom=2cm, right=1.5cm, left=1.5cm}

\setcounter{chapter}{2}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Translations}
	\fancyhead[R]{Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
	\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
	Construire l'image de ce bateau par la translation qui transforme $F$ en $H$.
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 7.5u:
    				draw (i,5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 5u:
    				draw (7.5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,5u)--(7.5u,5u) dashed evenly;
  			draw (7.5u,-5u)--(7.5u,5u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,J;
  			E=u*(0.5,2);
  			F=u*(1.5,4.5);
  			G=u*(1.5,2);
  			H=u*(3,4.5);
  			J=u*(3,2);
  			A=u*(1.5,1);
  			B=u*(3,1);
  			C=u*(4,2);
  			D=u*(5.5,2.5);
  			marque_p:="croix";
			pointe(E,F,G,H,J,A,B,C,D);
			trace chemin(E,A,B,C,E,F,G,H,J,C,D);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.ulft(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.ulft(btex G etex, G);
			label.ulft(btex H etex, H);
			label.ulft(btex J etex, J);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
	\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
	Construire l'image de ce bateau par la translation dont l'image de $F$ est $D$.
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 10u:
    				draw (i,6.5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 6.5u:
    				draw (10u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,6.5u)--(10u,6.5u) dashed evenly;
  			draw (10u,-5u)--(10u,6.5u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,J;
  			E=u*(0.5,3.5);
  			F=u*(1.5,6);
  			G=u*(1.5,3.5);
  			H=u*(3,6);
  			J=u*(3,3.5);
  			A=u*(1.5,2.5);
  			B=u*(3,2.5);
  			C=u*(4,3.5);
  			D=u*(5.5,4);
  			marque_p:="croix";
			pointe(E,F,G,H,J,A,B,C,D);
			trace chemin(E,A,B,C,E,F,G,H,J,C,D);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.ulft(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.ulft(btex G etex, G);
			label.ulft(btex H etex, H);
			label.ulft(btex J etex, J);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\\\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
	\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
	Construire l'image de ce bateau par la translation de vecteur $\overrightarrow{LK}$.
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 7.5u:
    				draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 6u:
    				draw (7.5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,6u)--(7.5u,6u) dashed evenly;
  			draw (7.5u,-5u)--(7.5u,6u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,J,L,K;
  			E=u*(0.5,3);
  			F=u*(1.5,5.5);
  			G=u*(1.5,3);
  			H=u*(3,5.5);
  			J=u*(3,3);
  			A=u*(1.5,2);
  			B=u*(3,2);
  			C=u*(4,3);
  			D=u*(5.5,3.5);
  			L=u*(5,5.5);
  			K=u*(6.5,4);
  			drawarrow L--K;
  			marque_p:="croix";
			pointe(E,F,G,H,J,A,B,C,D);
			trace chemin(E,A,B,C,E,F,G,H,J,C,D);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.ulft(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.ulft(btex G etex, G);
			label.ulft(btex H etex, H);
			label.ulft(btex J etex, J);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.urt(btex K etex, K);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
	\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
	Construire l'image de cette serrure par la translation qui transforme $B$ en $F$.
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
  			pair A,B,C,D,E,F;
  			A=u*(1.5,4);
  			B=u*(1,1);
  			C=u*(2,4);
  			D=u*(2.5,1);
  			E=u*(1.75,4.75);
  			F=u*(4,1);
  			trace arccercle(C,A,E);
  			marque_p:="croix";
			pointe(A,B,C,D,E,F);
			trace chemin(A,B,D,C);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.llft(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.lrt(btex D etex, D);
			label.top(btex E etex, E);
			label.llft(btex F etex, F);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
 
\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Construire une frise sur toute la largeur de cette feuille en utilisant le motif ci-dessous.\\
\begin{Geometrie}
	pair O,A,B,C,D,E,F,G,H;
	O=u*(5,5);
	trace cercles(O,1.25u);
	trace cercles(O,2.5u);
	A=u*(7.5,5);
	B=u*(5,7.5);
	C=u*(2.5,5);
	D=u*(5,2.5);
	trace polygone(A,B,C,D);
	E=milieu(A,B);
	F=milieu(B,C);
	G=milieu(C,D);
	H=milieu(D,A);
	trace polygone(E,F,G,H);
\end{Geometrie}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Construire un pavage sur tout le quadrillage en utilisant le motif ci-dessous.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 12u:
    			draw (i,9u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 9u:
    			draw (12u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,9u)--(12u,9u) dashed evenly;
  		draw (12u,-5u)--(12u,9u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,O;
  		A=u*(0,9);
  		B=u*(3,9);
  		C=u*(3,6);
  		D=u*(0,6);
  		O=u*(1.5,7.5);
  		E=u*(0,8);
  		F=u*(1,9);
  		G=u*(2,9);
  		H=u*(3,8);
  		I=u*(3,7);
  		J=u*(2,6);
  		K=u*(1,6);
  		L=u*(0,7);
  		trace polygone(A,B,C,D) withpen pencircle scaled 2bp;
  		trace chemin(O,E,F,O,G,H,O,I,J,O,K,L,O) withpen pencircle scaled 2bp;
  	\end{Geometrie}
\end{center}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\includegraphics[width=14cm]{4_C02a_Escher_Pegase.jpg}\\
	Pavage de \textbf{Maurits Cornelis Escher} (1898 - 1972)
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle transformation permet de passer d'une pégase blanche à une pégase marron ?
	\item En ne tenant pas compte des couleurs, indiquer les déplacements nécessaires pour obtenir le pavage complet à partir du motif de base (placer des flèches le plus précisément possible pour illustrer les déplacements).
	\item Même question mais en tenant compte des couleurs.
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\color{black}\faLaptop} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
En utilisant uniquement les instructions Scratch ci-dessous, réaliser la frise suivante :
\begin{center}
	\includegraphics[width=9cm]{4_C02a_Exo08.png}
\end{center}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{1}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place Tournerg("90");
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.15cm} \vrule \hspace{0.15cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{2}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place Repeter("10");
				Place LigneVide;
			Place FinBlocRepeter;
		\end{Scratch}
	\end{center} 
\end{minipage}\hspace{0.15cm} \vrule \hspace{0.15cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{3}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place Repeter("4");
				Place LigneVide;
			Place FinBlocRepeter;
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{4}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place Avancer("30");
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.15cm} \vrule \hspace{0.15cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{5}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place PoserStylo;
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.15cm} \vrule \hspace{0.15cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{6}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place Avancer("30");
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{7}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place Drapeau;
			Place Aller("-150","100");
			Place Orienter("90");
			Place Effacer;
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.5cm} \vrule \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{8}\\
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression]
			Place AjouterCS("10","couleur");
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un triangle $ABC$ tel que $AB=\Lg{4}$, $AC=\Lg{6}$ et $BC=\Lg{7}$.
	\item Construire le triangle $AB'C'$ symétrique du triangle $ABC$ par rapport au point $A$.
	\item Construire le triangle $A''BC''$ symétrique du triangle $ABC$ par rapport au point $B$.
	\item Quelle transformation du plan permet de passer du triangle $AB'C'$ au triangle $A''BC''$ ?
\end{enumerate}
	

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 7.5u:
    				draw (i,5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 5u:
    				draw (7.5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,5u)--(7.5u,5u) dashed evenly;
  			draw (7.5u,-5u)--(7.5u,5u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,J,K,L,M,N,O,P,Q,R,S;
  			E=u*(0.5,2);
  			F=u*(1.5,4.5);
  			G=u*(1.5,2);
  			H=u*(3,4.5);
  			J=u*(3,2);
  			A=u*(1.5,1);
  			B=u*(3,1);
  			C=u*(4,2);
  			D=u*(5.5,2.5);
  			K=u*(2,2);
  			L=u*(3,2);
  			M=u*(4.5,2);
  			N=u*(5.5,2);
  			O=u*(7,2.5);
  			P=u*(3,1);
  			Q=u*(4.5,1);
  			R=u*(3,4.5);
  			S=u*(4.5,4.5);
  			marque_p:="croix";
			pointe(E,F,G,H,J,A,B,C,D,K,L,M,N,O,P,Q,R,S);
			trace chemin(E,A,B,C,E,F,G,H,J,C,D);
			trace chemin(K,P,Q,N,K,R,L,S,M,N,O) withcolor red;
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.ulft(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.ulft(btex G etex, G);
			label.ulft(btex H etex, H);
			label.ulft(btex J etex, J);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 10u:
    				draw (i,6.5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 6.5u:
    				draw (10u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,6.5u)--(10u,6.5u) dashed evenly;
  			draw (10u,-5u)--(10u,6.5u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,J,K,L,M,N,O,P,Q,R,S;
  			E=u*(0.5,3.5);
  			F=u*(1.5,6);
  			G=u*(1.5,3.5);
  			H=u*(3,6);
  			J=u*(3,3.5);
  			A=u*(1.5,2.5);
  			B=u*(3,2.5);
  			C=u*(4,3.5);
  			D=u*(5.5,4);
  			K=u*(4.5,1.5);
  			L=u*(5.5,1.5);
  			M=u*(7,1.5);
  			N=u*(8,1.5);
  			O=u*(9.5,2);
  			P=u*(5.5,0.5);
  			Q=u*(7,0.5);
  			R=u*(5.5,4);
  			S=u*(7,4);
  			marque_p:="croix";
			pointe(E,F,G,H,J,A,B,C,D,K,L,M,N,O,P,Q,R,S);
			trace chemin(E,A,B,C,E,F,G,H,J,C,D);
			trace chemin(K,P,Q,N,K,R,L,S,M,N,O) withcolor red;
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.ulft(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.ulft(btex G etex, G);
			label.ulft(btex H etex, H);
			label.ulft(btex J etex, J);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 7.5u:
    				draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 6u:
    				draw (7.5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,6u)--(7.5u,6u) dashed evenly;
  			draw (7.5u,-5u)--(7.5u,6u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,J,L,K,M,N,O,P,Q,R,S,T,U;
  			E=u*(0.5,3);
  			F=u*(1.5,5.5);
  			G=u*(1.5,3);
  			H=u*(3,5.5);
  			J=u*(3,3);
  			A=u*(1.5,2);
  			B=u*(3,2);
  			C=u*(4,3);
  			D=u*(5.5,3.5);
  			L=u*(5,5.5);
  			K=u*(6.5,4);
  			M=u*(4.5,1.5);
  			N=u*(5.5,1.5);
  			O=u*(7,2);
  			P=u*(3,0.5);
  			Q=u*(4.5,0.5);
  			R=u*(3,4);
  			S=u*(4.5,4);
  			T=u*(2,1.5);
  			U=u*(3,1.5);
  			drawarrow L--K;
  			marque_p:="croix";
			pointe(E,F,G,H,J,A,B,C,D,M,N,O,P,Q,R,S,T,U);
			trace chemin(E,A,B,C,E,F,G,H,J,C,D);
			trace chemin(T,P,Q,N,T,R,U,S,M,N,O) withcolor red;
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.ulft(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.ulft(btex G etex, G);
			label.ulft(btex H etex, H);
			label.ulft(btex J etex, J);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.urt(btex K etex, K);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\begin{Geometrie}
  			pair A,B,C,D,E,F;
  			A=u*(1.5,4);
  			B=u*(1,1);
  			C=u*(2,4);
  			D=u*(2.5,1);
  			E=u*(1.75,4.75);
  			F=u*(4,1);
  			trace arccercle(C,A,E);
  			marque_p:="croix";
			pointe(A,B,C,D,E,F,G,H,I,J);
			trace chemin(A,B,D,C);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.llft(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.lrt(btex D etex, D);
			label.top(btex E etex, E);
			label.llft(btex F etex, F);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
%\end{comment}
\end{document}